【每日一插】葉劉：衝擊中聯辦政治含義大

曾任保安局局長的新民黨主席葉劉淑儀出席港台節目時表示，反修例的示威者衝擊中聯辦，雖然沒有造成人員傷亡，但政治含義大，如果特區政府無法保護中央的大樓，會影響中央對特區的信任，或者影響中央對港政策。

葉劉淑儀提到西鐵線元朗站前晚發生襲擊事件時指出，當晚警力集中在港島，有人衝擊中聯辦，相信元朗部分警力亦被調配至港島。她表示，有人說兩名警員看到元朗站情況調頭離開，但兩人沒有防暴裝備，面對如此大批持棍人士，警方要調動相當數量的防暴警察到場。

她又希望評價警隊要公平一點，不應只看元朗的事件來針對警方，個多月以來暴力蔓延，要看警方如何疲於奔命工作，不要因為一兩宗事件就對警方失去信心。她指警方要應付不少大規模遊行及衝擊，未必做到平日服務承諾，希望市民體諒。